Модуль предназначен для построения дерева игры и нахождения выигрышной стратегии (ЕГЭ по информатике, задание 26)

==== ==== ====

УСЛОВИЯ ИГРЫ

1) в игре участвуют двое, игроки ходят строго по очереди
2) набор допустимых ходов строго зафиксирован: одинаков для всех игроков и для всех этапов игры, каждый ход должен быть описан в виде функции "позиция -> позиция", то есть его результат должен зависеть только от исходной позиции
3) начальная игровая позиция, условие завершения игры и набор допустимых ходов подобраны таким образом, чтобы не происходило зацикливания (не возникало бесконечного повторения одного и того же набора игровых позиций)
4) условие завершения игры должно зависеть только от игровой позиции без учёта того, чей ход следующий
5) условие победы должно зависеть только от игровой позиции и того, чей ход следующий

==== ==== ====

СИСТЕМНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ

Рабочая среда: python3
Требуемые модули: graphviz
Требуемое ПО: graphviz/dot

Оперативная память: от 2Гб*

* требуемая память обусловлена ресурсоёмкостью построения полного дерева игры; в данной версии модуля построение любого варианта дерева включает в себя построение полного дерева игры; в следующих версиях требование сохранится лишь для построения полного дерева, а для двугих вариантов - многократно уменьшится; 2Гб - приблизительная оценка для примеров, сопоставимых по сложности с демонстрационным примером

==== ==== ====

ОПИСАНИЕ МОДУЛЯ

Имена игроков - "I" и "II"; функция opponent(x) возвращает имя противника игрока x

Класс GameRules содержит правила игры: набор допустимых ходов, условие завершения игры и условие победы

GameRules.__init__ принимает следующие аргументы:
available_moves - список функций position -> position, которые описывают правила изменения игровой позиции каждым из разрешённых ходов
end_condition - функция position -> boolean, которая возвращает True, если в данной игровой позиции игра уже завершена
win_condition - функция (player, position) -> player, которая возвращает имя победителя в данной игровой позиции, если игра уже завершена

Класс GameTree реализует узел дерева игры, владеющий своими потомками; данный класс содержит методы построения различных видов дерева игры

GameTree.get_full_tree(game, player, position) строит полное дерево игры для начальной игровой позиции position при условии, что игрок player делает следующий ход

GameTree.get_big_win_tree(game, player, position) строит дерево всех выигрышных стратегий при аналогичных условиях

GameTree.get_small_win_tree(game, player, position, get_single = GameTree.default_get_single) строит дерево одной выигрышной стратегии при аналогичных условиях, где выбор "лучшей" стратегии осуществляется функцией get_single (по умолчанию - последний по списку подходящий ход)

GameTree.merge_equal_nodes(self) объединяет одинаковые вершины дерева игры

GameTree.get_digraph(self) строит по существующему дереву его DOT-представление с помощью модуля graphviz

GameTree.get_winner(self) находит победителя в данном дереве игры

GameTree.get_copy(self) осуществляет глубокое копирование дерева игры

==== ==== ====

ЗАПУСК МОДУЛЯ

При запуске модуля в качестве самостоятельной программы, происходит решение демонстрационной задачи: два игрока по очереди прибавляют один или три камня в общую кучу камней либо увеличивают число камней вдвое; в начальный момент времени в куче находится четыре камня; игра завершается, когда число камней становится не менее тридцати шести; побеждает игрок, сделавший последний ход
